\usepackage{tabularx}	% Таблицы «на всю ширину страницы»
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}


\newcolumntype{K}{>{\raggedright\arraybackslash}p}
\newcolumntype{M}{>{\raggedright\arraybackslash}m}

\newcolumntype{T}{>{\raggedleft\arraybackslash}p}
\newcolumntype{S}{>{\raggedleft\arraybackslash}m}

% % \renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{#1}}	% для копирования

\captionsetup{tableposition=top}


% \usepackage{array,makecell,multirow}	% Настраиваемые таблицы и матрицы; объединение ячеек; многострочный текст в ячейке с ручной разбивкой на строки и thead
\usepackage{array}	% Настраиваемые таблицы и матрицы
\usepackage{multirow}	% Объединение ячеек
\usepackage{makecell}	% Многострочный текст в ячейке с ручной разбивкой на строки и thead

\renewcommand\theadfont{\bfseries}	% Шрифт ячейки-заголовка, определённой как \thead
\newcommand\theadlong[1]{{\theadfont #1}}	% Переносимый и~нецентрированный заголовок


\usepackage{longtable,tabu}
% \usepackage{tabls}	% modifies array and tabular environments to keep text from touching other text or hlines above or below.

% \usepackage{ltablex}

\usepackage{ltxtable}
\usepackage{colortbl}

% http://tex.stackexchange.com/questions/159378/cline-disappears-in-beamer
% \usepackage{etoolbox}
% 
% % after package colortbl is loaded
% \makeatletter
% \patchcmd\@cline
%   {\arrayrulewidth\hfill}% search
%   {\arrayrulewidth\hfill\kern\z@}% replace
%   {}% success
%   {\errmessage{Patching \string\@cline\space failed}}% failure
% \makeatother
% % make the rule thicker
% \setlength{\arrayrulewidth}{2\arrayrulewidth}

% http://mydebianblog.blogspot.ru/2013/01/advanced-tables-in-latex.html
% Особенность \hhline в том, что можно прочерчивать невидимые линии (~) и обычные (-) вот так: \hhline{~----}
\usepackage{hhline}
